[認真]有無人有興趣創業

想創業,想有其他人一齊做一齊諗。
暫時無idea..
求隊友😭😭

想，但目前只係廢青一名

一千萬買樓收租算啦

養我ok？

你認真考慮清楚, 做老闆唔係容易
隨時清袋
而且網上同你唔熟, 如果可以就自己一個人做
同得人夾一定要有利益關係(有唔同能力, 未必係朋友, 可以係合作過嘅人), 講明點做,錢點分, 仲要一份大一份細, 五五分實死...一開始唔傾就好易拆伙....但都係一個人做好

利申: 已辭職

一嘈連朋友都無得做

樓主想創業又冇idea，唔通好疊水？
三九唔識七憑咩要人地有idea嘅同你一齊些牙
又唔講下自己有咩技能背景經驗，定想上嚟釣水魚？

冇錯, 我見run 得到嘅公司一係一個老闆, 一係分工分得好清楚, 清楚到楚河漢界

如果身邊有朋友係老細(起碼間公司3年冇汁到), 不妨問吓佢地意見

創業中
可以交流下

我出大份,你搵到錢按比例比錢我

基本上技能背景都要睇乜人, 有d 人係同一行做10年可以係乜都唔識, 有d 人做1年就識得7~8成, 我覺得創業係講心態, 除左一d 要攞牌嘅行業, 性格心態比較重要

Idea 嘅野好死, 隨時都可以諗到, 但可唔可行, 點樣解決問題, 有冇代替方法, 成本, 人工, 生機會, 市場對手....現在市場上生存到嘅公司都一定有錢賺, 但你要copy 對手再加以改進

舉個例

大約10年前我仲係香港讀緊大學返大陸食過雞翼自助餐, 一個價任食,相當好食, 到現在, 香港好似只係曾經出現過一間專食雞翼嘅餐廳, 我當時無聊到上網做資料搜集...可以點煮, 保鮮期, 廚房牌, 消防, 收銀系統, 工作安排, 返工報鍾系統, 地點, 租金.....每個item 都可以睇成日......基本上冇人會知到哂所有野, 而老闆嘅工作就係解決上述問題

最後, 我只係了解吓果行, 之後做打工仔

同你一樣，但依家做緊

泥緊我公司會眾籌，有興趣一起了解下

有冇諗過自己啱做政棍

呢個真既 idea 其實唔一定要全真冇人做過既
不如你諗下身邊有咩野 依家個做法好撚on9/過時
你咪諗下點符合返依家d人囉
你睇gogo van 以前打電話去人地公司call 車
依家用個app call
另外有架van 就可以加埋入去做司機 唔洗自己出
近乎0成本 諗下有咩野搞 寫份計劃書去揾投資啦

有冇諗過加入禮義廉

冇, 太假, 太冇logic , 仲難過同女朋友解釋越位

同埋, 我見到錯嘅野會屌鳩人

有豬一樣嘅同事係我辭職嘅原因之一

欣賞曾鈺成, 同楊x 橋

你估創業係同同學做project咩 阿豬阿狗都搵嚟做拍檔？
咩都冇講創業，蝕死你呀
真係諗吓好啦

你想其他人幫你諗埋 你做free rider 炸 屌你老母 求隊友